\begin{center}
\index{Ålänningens sång}
\subsection*{\large{Ålänningens sång}}
\end{center}

Landet med tusende öar och skär,\\
danat ur havsvågors sköte.\\
Åland, vårt Åland, vår hembygd det är,\\
dig går vår längtan till möte!\\
Forngravars kummel i hängbjörkars skygd,\\
tälja din tusenårs saga.\\
Aldrig förgäta vi fädernas bygd,\\
$\parallel$: vart vi i fjärrled än draga. :$\parallel$\\

Skönt är vårt Åland när fjärdar och sund,\\
blåna i vårljusa dagar.\\
Ljuvt är att vandra i skog och i lund,\\
i strändernas blommande hagar.\\
Midsommarstången mot aftonröd sky\\
reses av villiga händer.\\
Ytterst i utskärens fiskareby\\
$\parallel$: ungdomen vårdkasar tänder. :$\parallel$\\

Aldrig har åländska kvinnor och män\\
svikit sin stam och dess ära.\\
Ofärd oss hotat men segervisst än,\\
frihetens arvsrätt vi bära.\\
Högt skall det klinga vårt svenska språk,\\
tala med manande stämma.\\
Lysa vår väg som en flammande båk,\\
$\parallel$: visa var vi äro hemma. :$\parallel$\\

\begin{flushright}
\small{\textit{J. Grandell}}
\end{flushright}